一講到舍堂文化，王俊杰馮敬恩呢班港大幫即刻歸晒邊

佢地fb既回應好多都係批評傳謀炒作、抹黑、上綱上線，放大舍堂文化部分缺失，又標籤批評所謂舍堂文化既哲學撚巴打同其他人係陳雲信徒、青城派

王俊杰馮敬恩未必住hku既hall，但從佢地既取態可以睇到佢地係為左維護（包庇）緊喺港大mk hall住緊既朋友，呢班朋友分分鐘就係成日仙開人既大仙包括之前做過Ricci Hall宿生會主席既梁天琦

屌你地老母啦
一個對社會有少少認知既人都分析到港大啲hall咁痴線就係因為個學校完全放任大仙自己決定收邊個做宿生，對宿生尤其fg做乜都冇王管，喺呢種制度底下先會產生呢種權力膨脹既山寨王

要解決呢個問題，一定要從制度著手，清洗腐敗既舍堂文化，又或者加強規管，避免一啲住得遠想住hall或者冇咁玩得既宿生入左某hall因為唔肯埋堆而遭到報復（例如下體塞魚骨），之後你地中意玩人型蜈蚣係你地既事，關人撚事

好心你地咁撚維護呢個腐敗既舍堂文化就唔好撚學人爭民主同獨立啦屌

民主最緊要既元素就係權力制衡，防止上位者因為權力膨脹而禍港殃民，有梁振英同林鄭呢類人，我地都可以透過我地既選票趕佢地走
而唔係純粹為多數人服務咁簡單

你地呢一刻為呢個令大仙權力膨脹既制度背書，仲有咩資格去搞抗爭呀
嘥氣啦

標籤批評所謂舍堂文化既哲學撚巴打

Where
受寵若驚

如果無班所謂既大仙催谷多參與事務
咪個個變掛住讀書

而家好多人咩都唔理 正係讀書
當年hall谷到好多人去雨革

by王俊杰fb
佢地雖然block左我正身ac
但要睇總有辦法

有因果關係既咩

咁其他u冇仙制係咪比起hku少人去先

有
你睇下新既龍華
個個都係掛住讀書
社會事務無乜點參與

勁

我唔係話仙制好好
其實我都唔鍾意 已經過時既制度
但俾到個concept係 入大學唔係齋讀書

王俊杰條柒頭住uhall嫁

個講法好鬼好笑
而家大仙又唔係消失左，但係你又話而家啲人咩都唔理

唔怪得知

咁有純宿舍 同埋 無住既人
個啲咪無大仙囉

但係仙制都未消失，點比較到而家啲人同以前嘅人分別

其實hku hall 制度令到要住hall既人冇得住，反而近得好撚近個d人唔玩活動就冇得住已經好有問題
連Hall最基本方便到學生返學既目的都做唔撚到，重同我講話hall education點好點好
無可否認，hall education呢樣野本身係好，但係hku hall culture入面已經扭曲哂個本意，點解新人入到黎，就一定要接受班current同各仙人俾佢地既各種工作？

可能有人話唔滿意呢個culture 可以quit hall，但係其實咁樣即係同人講緊，你係非我族類，自然冇得享受呢種資源，幾時變左接受呢種hall culture就係住hall既必需條件？

或者hall入面既玩法其實大家你情我願，開開心心，但係其實咁樣玩只會令其他人覺得，呢班人玩/開玩笑點解可以咁冇底線，真係有必要玩到呢個程度？（滴蠟、fing鳩…等等)

另外，係hall 莊決定 hall application 個程序唔透明已經好大問題完全俾哂權力同空間班圍內熟既人長期霸佔宿位，令真正有需要既人住唔到hall。
只不過咁多年黎個個識hall野既都哂既得利益者，其他識少少既為數唔多，點挑戰呢個所謂「傳統」

咁多位hku hall莊朋友，其實今次係一個機會反省一下究竟仙制，或者呢類hall culture係咪真係hall education既原意呢…

有間純宿舍
開左幾年
咁咪有得比
仲有分舊式同新式
都已經幾年

其實唔好人講咩你信咩啦...
大仙無得揀邊個做宿生架
有莊既就係支莊揀人 而支莊係由yr2組成架
無莊既係由warden同tutor分
當然有莊果陣warden tutor都會參與下

第一次認同你

啱呀梁振英冇得決定檢控佔中班人架
有得決定檢控嗰個係律政司司長袁國強
所以唔梁振英事

支莊唔一定係Yr2上
但其他hall唔知
Skylee支莊亂quit人都早有前科

有咩問題

咁咪變奴隸囉
乜都唔關自己事
掛住讀書掛住返工

班year2 咪又係俾班大仙控制

延伸閱讀

//18歲考入港大開始，梁一直住在利瑪竇宿舍（Ricci Hall）。港大舍堂文化濃烈，目前擁有16間各有特色的舍堂，建於1929年的利瑪竇是全男生舍堂，有相當精彩的校友名單：大律師李柱銘、才子黃霑、歌手許冠傑、商賈何鴻燊都曾在這裏住宿。利瑪竇又以體育見長，入住的學生一般報名參加三支體育隊，競逐舍堂間的體育聯賽，為利瑪竇爭奪冠軍獎盃。
梁天琦參加了田徑、足球、袋棍球三隊，形容自己大學前三年過得像「全職運動員」，天天訓練，顧不上上課。苦練難熬，不少學生退出宿舍，梁亦想過放棄，但他說，失敗的恥辱刺痛了他。

頭兩年，利瑪竇都在聯賽中落敗於另一間老牌舍堂聖約翰（St John‘s College），痛失獎盃。「我們同齡的人是不是太廢了？我們真的不能再輸了！」
那時候我叫人做什麼，別人都要做，沒人反駁我，好像皇帝一樣。
梁天琦「一定要贏」的想法徘徊在梁天琦腦中。大學三年級，他當選利瑪竇的宿生會主席，決心帶領全宿舍120多名男生一起奪勝。梁天琦說，「那時候我叫人做什麼，別人都要做，沒人反駁我，好像皇帝一樣。」梁天琦興奮地回憶帶領一整支年輕軍隊的感受，教他們「如何訓練，怎樣做人」，也在他們犯錯時「屌他們」（註：狠狠教訓）。

梁天琦說，自己是從這幾年的「舍堂皇帝」經驗中學會怎樣動員，「不惜一切，甚至犧牲個人利益，一起去達成目標，一起去贏。」他不斷強調，利瑪竇的精神就是「團結、忠誠、犧牲」。

大學三年級，他帶領他的「軍隊」一舉打敗聖約翰，勇奪港大舍堂最高榮譽——馬來人盃（Malayan Cup）。說起當時的勝利，說話一直慢條斯理的梁天琦突然眉飛色舞：「證明我們這一代人，我們同齡的人是得（行）的！」

佢facebook咩名

大仙無實權

有成2/3人都係non local 點會去雨革啊on9

返學讀書係奴隸，要玩埋D on9野先叫自由有主見？

成日話人曲解舍堂文化乜乜柒柒
收生人數就最客觀喇
chur嗰幾間hall大把vacancy
出名撻皮同新淨嘅hall就爆哂
仙制有幾受歡迎心照啦
屌 我chur到嘅都去scs starr食女啦
唔通去傳統hall玩賓周呀
邊撚個會理乜鳩hall education吖

一班小獨裁者學人講民主自由

Keyvin Wong

啱呀
梁振英冇得決定檢控佔中班人架
有得決定檢控嗰個係律政司司長袁國強
所以唔梁振英事

人唔笑，梁振英都吠

同毛澤東講民主普選一樣。
未得到手，就支持。
得到手，就專制獨裁。

作為alumni真係覺得一講hall culture 就想作嘔

要靠仙制黎令學生關心社會時事 長知識了

而且如果真係有大仙迫至令多d同學參與社運, 成件事已經反智喇咁都講得出

//網絡傳播威力無遠弗屆，任一位普通人亦有機會帶領輿論。可笑卻是，好些人獲得這種虛妄的「影響力」之後，反而淪為其奴隸，變得不敢說真話，胸無己見，只懂取悅主流。
應聲附和、隨波逐流易，擇善固執、逆水行舟難，尤其身處野蠻壓倒文明的後真相年代。//
王俊杰你條柒頭憑乜撚野話人應聲附和隨波逐流
你自己都係喺Facebook上面9up屌國師咋
冇咗個幾皮野人工搞到冇藥食呀

哦ok嘅，佢都有權發表意見架嘛

不過我想講，我buy國師個idea,但我唔係青城派

me2
城邦論既大方向係冇問題

但班人只係識從陳雲成日發癲同城邦派行為呢啲角度去批評佢既理論

利申間中會屌陳雲鳩噏，但我覺得城邦論推論上冇問題

垃圾王俊杰，當初倒學聯大台就義正辭嚴，點知自己搞另一個大台，你老母比狗屌

屌好大貢獻呀
頒個獎比佢地好冇

屌學聯大大力話動員左但咩都爭取唔到
班hall閪動員又爭取左乜撚野呀，李蟈蟑照上任，陳文敏無副校長做
食屎啦

咁又點，咩仙制真係好撚柒
每次同外國朋友傾開人地都係咁恥笑呢啲咁柒嘅terms

班友仲以為件事只係私德問題

你住過龍華？ 你知住龍華既local就係掛住讀書？邊度知番黎？ 龍華既人的確唔似傳統hall既人以hall既名義參與雨革，但唔可以以個人名義？

比起傳統hall玩埋d仙制同強迫性join活動 我寧願join龍華搞既workshop，interest group同lecture 唔同college有唔同talk 參唔參與又可以自己決定 玩唔係玩唔起 但參加活動有人偏向集體主義 有人偏向個人主義 大學生唔識自己做決定？一定要陪你集體主義？

就咁一句就標籤所有人，食撚屎啦你

BTH, 佢令人對舍堂忠誠既手法同邪教無異

人唔笑狗都吠

好撚柒
大仙超仙

條友on9，成十幾廿萬人自願參加雨革，講到要大仙逼先會去咁

第日見工同HR講我係大仙
嚇到佢賴屎啦
CEO都有得做

主流一定錯

擇「善」固執？善乜撚野

佢咁講咪反證咗藍絲嘅講法囉
話佔中班後生係畀朋輩壓力影響
為埋堆先去佔中

同藍屍同口徑暨倒學聯大台嘅王俊杰終於露出尾巴

依班就係恨上位嘅人於露出尾巴

咁講真學聯係好多問題，包括老鬼掌權、數目唔清，係有解散既必要，一日唔解散啲老鬼就搵到渠道寄生

問題係佢地瓦解左學聯之後冇一個有系統既組織去聯繫各校學生會，變左幾間大學既朋黨自己圍威喂

死得啦

根本就係「權力使人腐化」，狗改不了食屎。

究竟鳩拍頭係野蠻定文明

人地係擇「善」固執你識條鐵咩

文明地野蠻
野蠻地文明

我唔想淪為奴隸

坐超巿車時唔知有無得揀坐CitiSuper果間

滴蠟又唔知可唔可以只用白色蠟燭

要擇善固執，唔可以隨波逐流嘛

條柒頭moon緊post

齊家治國平天下之前仲有項「修身」去撚左邊？
大學生最基本既責任都做唔到，學咩人平天下

其實佢係有情緒病
哎喲咁多社交又會情緒病咁陰公豬
咁多社交又會mon post
陣間同fd食飯飲野又要交待咩傻閪黎嘅

要人生目標咪去奮鬥囉
娛樂減壓亦唔代表要玩賓周

「咁又難怪佢哋咁糞世，一個人如果有正常社交能力都唔會折墮到要上高登連登交友，或者當網絡世界係寄托。」

呢句已經足夠得罪所有高登連登仔

哈哈哈哈哈哈哈哈。
講獨份子可能仲會包容下。

佢自己無上黎mon po點係fb吠
不過呢啲status在我眼中只係：「汪！汪！汪！」

最圍內開爐咪你地囉

真係慘

終於有人留意呢係問題，仲有李國賢堂封口滅聲

可唔可以係FB屌到姓王條友收皮

唔得

因為佢fb只係畀人睇唔畀人留言

正宗圍爐

點解有人留到既

佢只係畀佢fb fd留

Oh,分享出去再留言屌呢

學生會班人發表一大輪之後又唔比其他人comment，d comment全部都係佢地d hall膠fd，邊個似圍爐多d啊

我就係話緊學生會

Ok

是非不分

精英呀嘛！其他都係賤民。

講得岩, 唔會有HALL既得利益者會聽得入耳, 佢地只會話係你地唔識,

你地既問題, 同共產黨冇分別

王俊杰屌人圍爐
是日笑話

修身呢

我平時七點半搭地鐵

唔係話緊我

同埋過鄉土識人，唔知竹敱唔算齊家治國平天下

佢話d人住唔到hall 唔係因為仙制同大仙霸位

認真問 其實佢係邊個 講野咁無邏輯嘅

我想嘔呀. jpg
呢句嘢由佢把口講出嚟特別 funny

前學苑副總編輯
好似讀 HKU E&F

this

笑撚死我啦.
成個毒友咁嘅樣.

咁佢姐係折唔折墮 又mon 連登post
又一日幾個Facebook post 算唔算當網絡世界係寄託

真係癡撚線, 一個全香港幾十萬人去過嘅群眾抗爭活動, 原本一班港大hell大仙功勞特別大

精英領導者

條友又mon緊post

呢友仲貼緊呢度d post

樓豬屌港大幫 樓豬=熱狗

我不嬲都被熱狗

冇計啦
人地要係網絡世界搵寄託
你睇條柒頭D comment呀
全部都係附和佢
十足十燒山好野多謝燒山咁

佢呢啲完全係講一套做一套既極致
都唔知畀咩反應佢好

秒左

自打嘴巴

唔明第二張想講咩

689無連任，但係升咗級

hall膠仆街死

單打毓民話梁游單野客觀上為梁振英助選
因為DQ梁游有功
但後來梁振英都被中共DQ

王俊杰呢件垃圾都入到hku 就知hku已經末落

第一個status真係顯得佢邏輯極有問題
一嬲就上晒腦

學苑總編，得啖笑

其實係dse問題多 個人認為
整體大學生邏輯思辯能力嚴重下降
呢樣真係廢中廢老吊得岩 大學生一代不如一代 特別係最vocal身兼要職個班 唔知點解個decline係更明顯

同十幾廿年前大學生比 自己都覺得自己好垃圾

數學比大陸人KO

學術能力就不便評論，
但邏輯同常識呢兩方面

算啦，自己都唔係好人好多，平平無奇
人比人冇終點，不如自覺改善

同意;
其實自己好鐘意睇曾鈺成d文章，學習點樣講野不失邏輯性而又引發到大家共鳴(起碼亦唔會引起關公issue)
希望時下大學生都有番少少自覺性去加改善不足，特別係呢篇文講個位

Hku 宜家有龍華 有舍堂
任君選擇
點解一定要所要hall變曬齋住ge residential hall?

利申:有住hall 理性討論
住hall住得幾開心

點解hall撚可以霸住大學資源圍威喂？憑咩

權力無制衡就會腐敗 HKU 都唔例外 入學靠分數當然計埋家底
當中有幾多係聖人 又有幾多識中庸之道
無人制衡佢地就多數會走向腐敗
根本就唔應該比班學生完全控制 學校設施
學校設施 應該係由翻學校去管 學生係可以做部分既管理 意見

講真今時今日所謂仙制係得個名
例如稱呼同年入hall ge人做同年仙 senior year做大仙
但係其實咪都係成班一齊玩
即係你讀其他u ge hall都會同yr1熟過同yr3 la

Ricci管理權同個building 都係由耶穌會擁有(好似係)
60,70年前已經起好
獨立於hku管理
加上hall interview 都唔係得hall jong in, tutor都要係度
好似sjc咁學生更加冇權收人，係tutor決定

講真，其實hku d hall你肯報就收，唔會好難入
因為有地鐵同好多人怕左住hall chur所以咁

問題係住hall 攪到contribution 係must 咁所以d人先覺得Chur
但hall 第一個purpose係宿舍係解決交通既問題 舍堂教育所包含既contribution 係第二個purpose

依加d人驚Chur 所以唔住
其實咪違反最根本個purpose
而第二個purpose 係d學生enforce 落去令到d人覺得Chur 咁變相佢地先係個道閘而非校方
9up 非港大摺hall 友

宜家有龍華
同埋都有tappy hall
Rc lee, lsk , scs Morrison 咁
基本上長期有位
只求一宿既話根本冇難道
百貨應百客
ricci唔應該唔打sports變scs
Scs都唔應該chur起佢變chur hall
咁先可以係傳承，港大文化，同學生實際需求之間攞到平衡

利申:9 up

我諗巴打你應該係住緊新hall?
我認同每間hall有唔同文化唔係問題
只係因為個別hall實在太chur
搞到fm一開口就問邊間最tappy
呢個點都係政府公共資源 應該要公平分配
如果某啲傳統hall真係唔再受歡迎的話
就應該交返啲資源畀其他受歡迎嘅hall
而唔係故步自封講到人地唔入你間hall就走真咁樣樣

同埋我想補充下
唔使下下用" contribution"呢個字眼
就算自己住so called chur hall
第一，其實都係好多人一隊team就算
一個禮拜用2,3個鐘到
入得港大，總有一樣sports/ cultural 鍾意掛
第二，打team目的識多d fd，一齊玩下咁
我諗都唔會個個人住hall係想好似租房咁，完全識唔到fd geh

我住傳統hall

講真
其實宜家傳統hall先抵玩
由於唔多人報
所以其實唔chur
例如sjc ricci 呢d唔會有readmission 收左你就3年
你鍾意點都得
不過新hall反而多人爭，所以readmission 好嚴
好多人住一年就冇得住
Starr hall2村hall都係伏黎 成日quit人
係表面唔chur呃好多人入去

但其實人地係AL

王俊杰（英語：Keyvin Wong Chun Kit，1992年3月29日－），香港時事評論員，前學苑副總編輯，《香港民族論》編者及作者之一，曾經被香港行政長官梁振英點名批評，港大學生會退出學聯關注組及青年新政成員。早年就讀香港道教聯合會鄧顯紀念中學和恆生商學書院，現就讀香港大學經濟系，副修政治及中國文學。

正解

Chur(或者講sports博盡程度):

Ricci>>skylee/swire/wei lun>>sjc/starr hall>> hysan/lsk>> rc lee scs

Morrison u hall唔清楚，所以唔妄下判斷
同埋其實睇層緊要過hall
Tappy hall都有博盡層，博盡hall都有tappy層
由於層係自己最熟既圈子，容易俾氣氛影響
所以其實根本唔可以一概而論

好簡單 入左博盡sporty層，歷代大仙全部港隊u team
你自己都會想打多隊new ball，第日dem返個層d standard/成為佢地咁
反而你入左tappy層，d大仙/同年仙係完全唔理hall d嘢，又唔sporty
你自己都會自然多d空間

利申: tappy層

好撚柒

冇得咁講既 個個人追求唔同
鍾意打ball咪專心打好d囉
不過自己就唔會想去sporty層啦